{
    "337": {
        "problem": "디지털금융 트렌드에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "구체적이고 적시적인 초개인화",
            "혁신성과 안정성을 모두 충족하는 서비스",
            "시간 제약이 없는 비접촉식 결제",
            "타인과 구별되는 차별적인 금융서비스 소비"
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "현재 금융업의 디지털 트렌드는 인터넷과 모바일 통신의 발달로 인하여 사람들에게 보다 구체적이고 적시적인 초개인화 경험, 혁신과 안정성을 충족하는 서비스 경험 기회, 시간의 제약이 없는 비접촉식 결제 경험, 평등하고 가치있는 금융서비스 소비 등을 지향한다."
    },
    "347": {
        "problem": "사이버 보안에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "CCTV는 사이버 보안의 일종이다.",
            "사이버 보안은 시스템, 네트워크 및 프로그램을 디지털 공격에서 보호하는 방식이다.",
            "사이버 보안은 악의적인 로그인과 코드로부터 자산을 보호하는 것에 초점이 맞춰진 활동이다.",
            "사이버 보안 관리는 금융회사나 일반 기업이 해야 하지만, 디지털 금융 소비자도 사이버 공격에 대한 이해도를 높여 이로 인한 피해 예방에 노력해야 한다."
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "사유지침입이나 절도로부터 방어하는 보안은 사이버 보안에 대비되는 물리적 보안에 해당한다. 아무리 첨단기술을 바탕으로 하더라도 CCTV나 적외선 감지기들은 사이버 보안의 범주에 들지 않는다. 왜냐하면 사이버보안이란 컴퓨터와 네트워크, 데이터를 악의적인 전자적 공격으로부터 보호하는 전반적인 활동을 일컫기 때문이다."
    },
    "349": {
        "problem": "<보기>는 디지털 금융 사기의 종류와 의미를 설명한 글이다. (   )에 들어갈 내용을 순서대로 적절하게 나열한 것은?",
        "problemDetail": [
            "(    )은 문자메시지(SMS)와 (    )의 합성어이다.",
            "(    )은 악성코드에 감염된 사용자의 PC를 조작하여 금융 정보를 빼내는 것을 가리킨다."
        ],
        "problemSelect": [
            "스미싱(Smishing), 파밍(Pharming), 피싱(Phishing)",
            "스미싱(Smishing), 피싱(Phishing), 파밍(Pharming)",
            "파밍(Pharming), 스미싱(Smishing), 피싱(Phishing)",
            "파밍(Pharming), 피싱(Phishing), 스미싱(Smishing)"
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "스미싱 : 문자메시지(SMS)와 피싱(Phishing)의 합성어로, 문자메시지에 포함된 인터넷 주소를 클릭하면 악성코드가 스마트폰에 설치되어 피해자도 모르는 사이에 소액결제 피해가 발생하거나 개인금융정보가 탈취된다.\n파밍 : 악성코드에 감염된 사용자의 PC를 조작하여 금융 정보를 빼내는 것을 가리킨다."
    },
    "355": {
        "problem": "투자전술을 수립하는 과정에 대한 설명으로 (    ) 안에 들어갈 말을 순서대로 올바르게 나열한 것은?",
        "problemDetail": [
            "먼저 주식과 채권 등 자산에 대한 투자 비율을 정하고 구체적인 종목을 선정하는 것을 (    )이라고 하고, 반대로 투자 종목을 먼저 선정하고 자산 배분을 나중에 하는 것을 (    )이라고 한다."
        ],
        "problemSelect": [
            "상향식, 하향식",
            "하향식, 상향식",
            "적극적, 소극적",
            "소극적, 적극적"
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "자산 배분이 전략을 수립하는 것이라면, 종목 선정과 투자 타이밍을 선정하는 것은 구체적인 전술이다. 먼저 주식과 채권 등 자산에 대한 투자 비율을 정하고 구체적인 종목을 선정하는 것을 하향식(Top Down)이라고 하고, 반대로 투자 종목을 먼저 선정하고 자산 배분을 나중에 하는 것을 상향식(Bottom Up)이라고 한다. "
    },
    "357": {
        "problem": "증권시장이 효율적이라고 전제하는 소극적 투자 관리 전술에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "주식을 매수한 다음 장기보유한다.",
            "인덱스펀드에 투자한다.",
            "시장대표지수를 추종하는 상장지수펀드(ETF)에 투자한다.",
            "미래 성장이 예상되는 일부 종목에 집중투자한다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "전략적 차원에서 결정된 자산 배분의 범위 내에서, 최적의 투자 대안을 선정하는 전술적 차원에서의 대응은 적극적 투자 관리와 소극적 투자 관리로 나눌 수 있다. 이중 소극적 투자 관리(Passive Investment Style)는 증권시장이 효율적이기기 때문에 과대평가 또는 과소평가 된 증권을 찾기 어렵다고 생각한다. 구체적인 종목을 분석하거나 독자적으로 판단하지 않고, 시장 전체의 일반적인 예측을 그대로 받아들여 정보 비용을 줄이고 매수와 매도를 최소화해 거래 비용을 줄인다. 단순 매수 후 보유하는 전략, 인덱스펀드와 ETF를 활용한 투자, 정액 분할 투자가 여기에 해당된다. 일부 종목에 집중투자하는 것은 적극적 투자관리 전략에 해당한다."
    },
    "366": {
        "problem": "투자 전략과 전술을 수립할 때 고려하여야 할 사항으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "일정한 위험 수준에서 투자수익을 최대화한다.",
            "일정한 투자 수익이라면 위험을 최소화한다.",
            "투자 관리는 계획, 실행, 사후 통제 순으로 진행한다.",
            "투자자산의 위험은 투자 기간과 무관하게 일정하다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "투자 자산의 수익과 위험은 절대적이지 않으며 투자 기간에 따라 달라진다. 단기적으로 보면 채권 가격의 변동성은 주식보다 낮지만 기대 수익률도 낮다. 주식의 경우 단기적인 변동성은 채권보다 높지만 장기적으로는 채권보다 낮은 변동성을 보인다. 그런데도 수익은 채권보다 훨씬 높다."
    },
    "371": {
        "problem": "<보기>에 해당하는 투자방법은?",
        "problemDetail": [
            "증권시장의 흐름을 파악해 포트폴리오 내 주식과 채권 비중을 조절한다.",
            "시장 흐름을 주도하는 섹터와 테마에 속하는 주식의 비중을 늘린다.",
            "시장 평균보다 높은 수익이 기대되는 종목에 집중투자한다."
        ],
        "problemSelect": [
            "액티브투자",
            "패시브투자",
            "적립식투자",
            "포트폴리오투자"
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "액티브 운용 전략은 시장 평균 수익률을 넘는 수익을 얻기 위해 투자방법이다. 증권시장의 흐름을 판단해 포트폴리오의 주식과 채권의 비중을 조절하거나, 시장 상황에 따라 주식 내에서 섹터와 테마의 비중을 조정하기도 한다. 시장보다 상대적으로 더 높은 수익이 기대되는 종목을 선정해서 집중 투자하는 방법도 있다."
    },
    "373": {
        "problem": "패시브 운용전략을 잘 대표하는 상품은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "헤지펀드",
            "인덱스펀드",
            "배당주펀드",
            "원자재펀드"
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "패시브 운용 전략을 대표하는 금융상품으로는 인덱스펀드가 있다. 인덱스펀드와 ETF는 시장을 대표하는 지수를 선정하고, 지수의 수익률과 펀드의 수익률 간에 편차가 발생하지 않도록 조정하는 것 말고는 특별한 노력을 기울이지 않는다. 따라서 액티브 운용 전략에 비해 수수료와 운용 비용이 덜 들어간다."
    },
    "375": {
        "problem": "적립식 투자에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "매달 일정한 금액을 투자해 주식을 매입하는 투자방법이다.",
            "투자기간 동안 평균 가격으로 주식을 매입할 수 있다.",
            "주가가 높을 때 상대적으로 적은 주식을 매입하게 된다.",
            "항상 거치식 투자보다 나은 성과를 얻는다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "매달 일정한 금액으로 주식을 매입하면, 주가가 높을 때는 적은 수의 주식을 사게 되고 주가가 낮을 때는 많이 매입하게 된다. 이렇게 해서 오랜 기간 투자하면 투자 기간 동안 평균 가격으로 주식을 매입할 수 있다. 이를 ‘매입 단가 평준화 효과(Cost Averaging Effect)’라고 한다. 투자기간 동안 주가가 계속 상승하는 때에는 목돈을 한꺼번에 투자하는 거치식투자보다 수익률이 좋지 못하다."
    },
    "384": {
        "problem": "정부, 공공기관, 기업 등이 외부에서 자금을 빌릴 때 발행하는 차용증서로 가장 적절한 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "주식",
            "채권",
            "선물",
            "옵션"
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "정부, 공공기관, 특수법인, 주식회사 형태를 갖춘 기업도 외부에서 자금을 빌릴 때가 있는데, 이때 발행하는 차용증서를 채권이라고 한다. "
    }
}